Tout au long du développement de notre jeu, nous avons compilé et exécuté notre code. Contrairement au précédent, ce projet a été très visuel. Cela nous a permis de nous rendre compte de nombreux bogues simplement en jouant à notre propre jeu. Une analyse visuelle des bogues nous a permis d'intuiter la nature de ces derniers. Nous pouvions vérifier ce qu'il se passait en imprimant dans la console les différentes variables du jeu. Cette approche nous a permis d'éviter la réalisation de tests unitaires et ainsi de gagner un temps précieux.
\par
Le bogue le plus important que nous ayons rencontré a été une légère téléportation de la balle à chaque début de service. Cela provenait de la façon dont on manipulait la $\texttt{timeline}$ du jeu. Les $\texttt{KeyFrames}$ sont calculés rebonds par rebonds. Cela signifie que chaque arrêt de la $\texttt{timeline}$ correspond à un nouveau rebond de la balle. Cela est vrai sauf au tout début d'un service où la $\texttt{timeline}$ est à l'arrêt mais où la balle n'est adjacente à aucune paroi car elle est centrée au milieu du terrain.
\par
D'autre part, après avoir lu la documentation Java, nous nous sommes rendus compte que les propriétés $\texttt{translateX}$ et $\texttt{translateY}$ des différents nœuds JavaFX ne correspondent pas à ce que l'on imaginait. Ces propriétés permettent de translater un objet par rapport à une position d'équilibre qui est paramétrable mais initialement définie comme étant l'origine du repère. Par défaut, ces propriétés se comportent donc identiquement aux propriétés $\texttt{centerX}$ et $\texttt{centerY}$. Pour un soucis de sémantique il est préférable d'utiliser ces dernières.
\par
Un autre bug mineur que nous avons rencontré est un blocage de la balle lorsque elle atteint exactement l'un des quatre coins du terrain et lorsque la raquette d'un joueur y est présente. Prenons le coin en haut à gauche du terrain comme exemple et supposons que la balle vient de l'atteindre grâce à une vitesse qui l'a dirigée vers le nord-ouest. L'événement était jusqu'alors considéré comme un rebond $\texttt{LEFT\_BOUNCE}$ sur la raquette du joueur gauche et donnait une nouvelle vitesse à la balle en direction du nord-est.



Le haut du terrain étant déjà atteint par la balle, cela avait pour conséquence de générer une multitude de trajets de durée nulle. La balle se figeait et au bout d'un certain temps, une exception non rattrapée du type $\texttt{stack overflow}$ était alors lancée par la $\texttt{timeline}$ du jeu (figure~\ref{fig:hautgauche}). Nous avons réglés ce problème en implémentant quatre nouveaux types de rebonds.
\begin{figure}
  \centering
  \includegraphics[width=0.7\textwidth]{images/hautgauche.png}
  \caption{La balle reste figée dans le coin supérieur gauche.}
  \label{fig:hautgauche}
\end{figure}
\par
Enfin, lors de la dernière démonstration client, nous avons pu démontrer la fluidité ainsi que la jouabilité de notre jeu.
